<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artikelen on Gemeentestichting | Rob van der Dussen</title>
    <link>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/</link>
    <description>Recent content in Artikelen on Gemeentestichting | Rob van der Dussen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.robvanderdussen.com/nl/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Wie is Jezus?</title>
      <link>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-09-20/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 09:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-09-20/</guid>
      <description>Wie is Jezus? Volgens C.S. Lewis is het niet mogelijk om Jezus’ claim dat Hij God is aan de kant te schuiven door te zeggen dat Jezus een morele leraar was. Er zijn slechts drie opties: Jezus was een leugenaar, gek of Jezus is Heer. Stel deze vraag eens aan een vriend waarvan je weet dat hij in een god gelooft maar niet zeker is over de identiteit van Jezus. &amp;ldquo;Wie is Jezus, denk je?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De opstanding van Jezus</title>
      <link>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-04-20/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 04:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-04-20/</guid>
      <description>Buchenwald, Paaszondag 1939. Paul Schneider was gevangengezet in een foltercel, omdat hij weigerde om de swastika-vlag te vereren. Vanuit zijn cel kon hij het paradeterrein overzien. Gevangenen werden opgesteld in rijen, wachtend in stilte. Schneider, bekend als de dominee van Buchenwald, riep uit het raam: &amp;ldquo;Jezus Christus zegt: &amp;lsquo;Ik ben het Licht van de wereld. Wie Mij volgt zal niet in de duisternis wandelen&amp;hellip;&amp;rsquo; Dus de Heer zegt: &amp;lsquo;Ik ben de opstanding en het leven&amp;hellip;&amp;rsquo; Kameraden, luister naar me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoe God menselijk falen gebruikt</title>
      <link>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-04-15_hoe_god_menselijk_falen_gebruikt/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2019 00:04:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-04-15_hoe_god_menselijk_falen_gebruikt/</guid>
      <description>Soms moet je naar een andere plaats verhuizen om je leven een nieuw begin te geven. Dit is wat gebeurde in het leven van Juda en Jozef. Twee verhalen, twee broers en beiden verlieten hun familie. Jozef, Rachels zoon, werd in het geheim verkocht aan handelaren. Juda, de initiatiefnemer, besloot te verhuizen. Met opzet vestigde hij zich met zijn vriend Hira, een vreemdeling, op Kanaänitisch grondgebied. Door dit te doen, bracht Juda zijn identiteit, als iemand die hoort bij het uitverkoren volk van God, in direct gevaar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een visie voor Europa</title>
      <link>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-04-13_een_visie_voor_europa/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:04:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.robvanderdussen.com/nl/post/2019-04-13_een_visie_voor_europa/</guid>
      <description>Waarom is hij gekozen? Waarom Calvijn? Een student vroeg me eens &amp;ldquo;Is hij niet degene die schreef over predestinatie? Hoe kan je dan missionair werk doen?&amp;rdquo; Wacht even voordat je Calvijn terug op de plank zet.
Het was niet het idee van Calvijn (1509-1564) om voorganger te worden in Genève. Het vond allemaal plaats toen hij op weg was naar Straatsburg. Vanwege oorlogssituaties was de directe weg naar zijn bestemming geblokkeerd.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>